用暴力教仔是冇用

家姐老公自外甥懂事之後喜愛打仔，三歲時經常話小朋友要教，但小小唔聽話就大打一巴及打pat pat , 有時好少事，例如入門沒主動叫人就大打打手及罰企10分鐘，我都勸家姐唔好咁，但佢話佢兒子比其他小朋友禮貌，不過我提醒佢大Ｄ可能10倍反抗。

現在外甥只是幼稚園高班，但成日俾人投訴打其他小朋友，而且已經唔怕打，你打佢一下佢會笑住話唔痛，而且事事同你唱反調，家姐夫婦已知錯不再打，但已回不到當初。

見好多連登仔認同暴力教仔，好儍，依Ｄ人最好唔好做父母！

冇錯, 而家佢細個就冇力反抗

第時你老左可能佢都咁對返你地

唔駛大個，2年已經唔驚你用籐條打，除非你更暴力，但將來咪更強力抵抗

唔讚成體罰

但係哩代連手打都崖唔到，會唔會弱d

利伸：細個老豆先過用水候通打我，我識用牛皮膠紙個圈做鎧甲

打完你都要佢明白點解打佢,

你係俾人打到弱智定一出世就弱智所以成日俾人打?

係華人先鐘意用打黎教仔,

鬼佬係講道理, 同仔女傾,

結果華人社會拍馬都追唔上鬼佬社會

有時子女唔聽話，父母好大責任，例如經常見父母餵食幼兒時俾ipad 手機佢地看，一扭計就俾手機卡通子女看，好多到小學已經沉迷手機，跟著父母又屌佢地

你話以前奴性社會就話用打來教仔冇野
依家思想同科技都進步咁多 繼續咁教仔真係等冇仔送終

一係就極端相反
仔女扭咩比咩 最緊要唔好嘈嘈閉

好忍醒，第時俾共匪趕走瞓街，一定死唔去

華人鬼佬分別係其一
有冇錢都係一個因素
諗下有錢佬點教仔就明
D窮撚一黎冇家教 佢老豆老母點打仔佢就點打仔
二黎冇時間教
因為打鳩佢一定快過同佢講道理
冇錢/冇心機教就咪撚生啦

其實都睇社會狀況年代
打仔呢套六七十年代好似真係work

以前就覺得點解老豆要咁打我，不過估計係工作壓力同埋懶得教想最少時間達到效果。

1.暴力
2.過於緊張
3.過於放縱

都係大忌，小朋友最重要係明辯是非，唔係聽教聽話

第N屆Lihkg童年鬥慘大賽正式開始

我先

細個被阿媽打到癱咗，但我淚都無流過一滴。因為我知道哭是沒有用的

大個咗就係深圳南山區有自己嘅上市公司，近排隻股票仲升到430蚊

我係果種受軟唔受硬既人

老豆老母勁鬧我都冇乜野

但佢地講親經我就會忍唔住想流馬尿

其實以理服人一定好過用暴力

會有反效果。

係因為六七十年代唔文明 所以會work

我老母叫我去學打拳
學完之後反而唔夠膽打人
淨係人哋會傷害我嘅時候先會還擊

其實細路仔學打拳會自律好多

到咗中一嘅時候
我老母唔想我食煙
所以佢就先拔頭籌
整咗一支紅盒萬寶路俾我試吓
最後我到而家都唔食煙

阿媽細細個就教我飲酒
到咗依家三個鐘頭內飲兩支威士忌先會嘔

其實你越唔想個仔做
佢就越想做
所以你先俾佢做
叫佢感受下

有D仆街成日講到唔撚打點撚教
鬼佬咪又咁教
一係你同我講華人天生賤種
唔打唔得
但佢地又點會承認

連登仔話晒都係年青廢老
點會唔撐

咁廢？我老母用刀斬架喎

宜家我屋企人應該好後悔細個打我 一爆計 啊嫲都照屌

斬爛三道門添啦
連登仔老豆老母係咁影打兩拳佢又拎出嚟曬
d溫室小花就係咁廢

要平衡

細個用針 吉尻我 屌佢老母 憎佢成世

拿講好啦，公眾地方打仔對小朋友心理好大影響架

哈

打係睇下咩年紀同埋咩程序姐 掂下都話唔得
有小小壓力又話要跳樓 打波有少少碰撞又啤黎啤去
自己垃圾又話父母有問題 父母窮唔識教
自己永遠冇問題 有問題永遠係人地
連登仔最叻就係圍爐扮大多數取暖 好撚嘔心
一個post睇盡連登仔有幾垃圾

堅

你阿媽想攞命？

應該都冇野勁得過刀暫時

冇冇試過空手入白刃？

我阿媽係少林學過幾年, 生左我之後, 成日用大力金鋼掌打我,

我細個心口長期有個掌印, 諗落個時都幾辛苦

適當體罰係有用

有朋友試過打機打太夜，比老豆用菜刀掉。 嚇到即刻返房訓。

真心, 唔打咁應該點教

打就無問題
最緊要獎罰分明啫
90後有邊個唔係比老豆老母打大㗎

完全認同, 我見好多都係咁。開頭又係你比個仔睇, 之後又要吊

細個俾人用電蚊拍電，以前果啲電蚊拍係冇出邊果層鐵的，真係得通電果層果隻。

我都唔支持體罰，暴力一定唔可以有效建立小朋友既價值觀的。有心教就睇多啲兒童心理學既書啦。

台灣最近有單新聞係話個細路亂禁排籌果啲飛，佢老母教得佢幾好呀

少少事就打, 唔怪得而家d廢老講唔過人就打人

個個人都應該問下自己呢個問題
無答案嘅就唔好生仔唔該曬

風和太陽的故事

有天，我係麥記見有個小朋友玩手機唔食野，佢阿媽勸了幾次唔聽，之後話再過5秒唔收就大十倍聲叫佢收，等佢俾所有人望，小朋友立即自己收。 之後兩母子有講有笑。

有時見Ｄ父母暴力搶機，同依位C9比真係失敗！

講得好, 唔識教就唔好生,

唔係生出黎後問唔打要點教